香港攬炒影響鄰國？

港動盪+貿戰影響 深GDP增速首遜全國

深圳本地生產總值（GDP）過去數年先後超越廣州和香港，成為大灣區冠軍，但這股勢頭卻在今年第三季逆轉。

專家據官方數據推算，深圳上季GDP僅按年增約5.15%，是深圳建市以來首次低於全國6.2%的增速、亦創最慢紀錄，更再度落後於廣州。分析指，深圳經濟突然「死火」，因素包括中美貿易戰，而香港動盪更致雪上加霜。

料上季按年增5.15% 歷來最慢

深圳統計局日前公布今年首3季GDP，僅按年增長6.6%，比去年同期大幅下滑1.5個百分點；在全國25強城市中，與西安並列倒數第一，創下深圳建市以來最慢紀錄，也再度落後於廣州。

不僅如此，深圳官方今次罕有地未公布第三季的單季GDP增速。有論者猜測，原因或是數據不理想。但有內地財經自媒體根據已知數據——深圳今年首三季度GDP總量18,689.13億元（人民幣，下同）、上半年GDP總量12,133.92億元等，再加權計算，推算深圳今年第三季度GDP增幅只有5.15%左右。

中國綜合開發研究院旅遊與地產研究中心主任宋丁，在其新媒體平台「宋丁視點」分析指，5大因素導致深圳經濟出現狀況。其一是中美貿易戰直接打擊深圳進出口；其二是美國對華為、中興、大疆等高科技企業的制裁，波及深圳製造業；其三是在外需偏弱時，深圳的內需尚不足以支撑經濟。另外，深圳還受本港動盪的影響，過境旅行團大幅減少。最後，深圳的房地產領域存在結構失衡問題，城市更新速度慢，周期長，直接拖累房企的業績和利潤數據。

SOURCE：

又話拎黎收香港皮既？點解我地差你都一齊差架